社工master

推

轉field2－3年先報浪費青春，係就即報，讀咗自然就轉field

有好degree冇理由唔直接讀master而走去讀HD

因為自己本科唔關事又冇相關經驗，覺得大機會唔收

因為我本科唔係social science個邊諗住HD讀完都有個牌，可以做住嘢之後再報master

我認同。唔好入NGO做一兩年先轉master, 浪費緊時間。

我本科都讀啲同Social Work唔關事既嘢，但讀完Degree就接住讀。

點解想讀社工？

其實SW呢行唔算好易搵到工。

如果讀SW HD，再駁上去，係有啲浪費。

傻啦 部份sw master就係比人洗底用
事前做好d資料搜集 特別係價值觀個方面就得
黎緊試下報先啦 唔好咁快浪費兩三年時間
況且入ngo做pa/pw唔代表會知社工做咩/讀咩

你又唔鬼係呢科有經驗
讀咪春阿
都唔撚會收你啦 係到妄想

但其實社工好飽和 好似好難搵工 hd起薪點低好多

巴打咁勁可唔可以分享下你係揀邊間因為見競爭都幾大

因為鍾意對人覺得幫到人嘅工有意義過就咁坐office幫公司搵錢

妳報咗佢唔收係一件事，妳連報都唔報係另一件事。

In之前刨咗本《社會工作導論》同求其一本《Introduction to Social Work 》，咁大部份問題（除咗「點解妳想做社工」）都已經答到。至於括弧內嘅問題答案，要靠妳自己。

CU唔知，另如果係HKU, 都好睇學術能力，如果英文好係有優勢。

明白
暫時想報CU/City/Poly
我會做下research
唔該巴打

就係知唔大機會收咪上嚟問下意見囉

因為諗住係社福界發展點都係社工好啲

唔該曬巴打
我會試左先

同絲打一樣

你都係想讀sw master?

10個有10個想做社工嘅人都係咁嘅原因
建議樓主諗真啲

直接master,
讀Hd轉行，職級人工會比master低

但我覺得份份工都會辛苦架啦咁不如揀啲我有心又有興趣嘅做

咁你唔應該入行 因為依加社工對文件多過對人

利伸：有degree sw HD 緊

社工master考鬥快報狗?

明白
因為驚master唔收先諗HD呢個選擇

咁睇唔開讀hd

太表面啦 要諗深入多少少
點解會覺得對人呢件事係有意義?
點解其他對人ge工唔做要做社工?
當初點解唔報社工degree/hd讀?
咩叫做有意義? 冇意義?

學術少少就諗下香港有咩群體面對咩困難?
咩叫公平公義? 現今社會政策能唔能夠幫到特定群體?
假設你今日要帶班智障學生入商場進行活動, 你會唔會事前通知保安先? 會/ 唔會又點解?

上面d問題in hd/degree都係會咁問
master一定會問得更深入
加油啦

想問絲打咩原因令到你去讀sw hd

唔收才諗HD，唔試點知唔得

仲有要好似sales咁跑數幫間center搵funder

社工都夕陽行業仲讀黎做咩
鍾意對人就做公關
鍾意幫人就做義工

仲要係連登問人點報社工
即是幫阿新移民呃老綜
阻人兄妹真愛亂倫
有咩就篤灰

不過都要讚下妳無on99諗讀輔導

下下話幫人 做義工咪得囉 洗咩做社工
唔好以為我係到踩9你 好撚差
你一讀 俾我 兇 狠100倍既都有

再者 個人愚見
好撚憎商科背景既人差隻腳入社福界
嫌依家唔夠商業化？

多謝你我會試下報左先

Master 唔收 唔想浪費青春
同屆好多都係咁

香港做大陸化
社工係大陸會被打壓
何況依家都已經難搵工
將來就更家無希望

Master唔收囉 收埋咁多支那人

岩呀 所以要諗得好清楚

咁咪好chur

好多工都直接幫到人
點解揀社工？同埋社工冇想像中咁好做

睇心態
唔係個個社工都係好人好同事

係呀背景同樓主你幾乎一模一樣

我想問社工係咪所有field 都飽和晒？

op想做ngo邊範？
社工既client都係弱小既一群，唔單單係對人既工作

十個case有9個都係講緊窮
俾錢佢地 就最幫到手
想幫人不如做生意努力賺錢 再捐出去

讀社工不如先諗下社工本身係點黎
睇埋上世紀既社工係點樣由維穩變反抗政權

你睇下D書/文
明多D你就會易D報到

介紹佢哋買Tesla

我識有人都係bba grad再讀msw, 如果想個profile好一d可以搵下ngo related的job, 但係可唔可以認識到社福依一行就真係睇你份工，最好搵d有社署subvention的服務去試

其實樓主似乎對社工一無所知
我建議你一邊搵社福工, 一邊報讀啦
即使唔收你讀, 入咗行先你都起碼對社福有少少概念吖
反正你講到自己咁想做社工, 想幫人又剩
不過我聽落, 感覺唔到/睇唔出你有幾想入行囉
我相信人哋唔會因為你鍾意對人, 想幫人就收你讀囉

社工master有錢就有得讀
當然interviews時都要有小小sense

讀bba嗰mindset同社工values都唔夾
你預要說服人呢一點

同路人總結幾點
如果你有degree係手
1/ 報master / degree
2/ 唔好報HD /dip
原因係你入行之後九成九既升職位 or ASWO職級係講明要social work degree / master

其次，報master的話
1/ full time 易入好多，但想對有唔少大陸人
2/ PT 相對難入，有related working exp會更好，比較睇你既working sense

即係應該邊讀邊做？

其實可以諗闊d，bba教好多的model都係做人的道理，亦有好多社會學的元素係入面，用係好多地方包括社工都可以。
例如你可以同自己中心或者client去做個swot,去分析返成件事。另外你如果想幫機構寫proposal申請funding, 你可以幫你個服務做個marketing mix, 睇下係未真係咁有需要。
我相信如果你可以表達到點將bachelor所學用返係社工的工作上，係會有分加的，依個只係知識上的活用，同時間和社工的value並無衝突。

如果經濟許可，就full time快手讀完去，pt實習時有人會頂唔順要辭工的

淨係為咗份糧讀社工會點

社工好高人工咩 拎住社工牌但得萬幾數一個月既大有人在

degree畢業都係？定係你講緊high dip

我係做左兩3年先讀 都後悔太遲報
不過最煩係你要諗搵邊個人幫你寫reference

Degree

已封鎖會員 Ibiza

即係poly畢業同樹大畢業待遇一樣

兩個人爭一個位 大家都正常發揮 poly請既機會大d咁囉

助理位一入22-3，40k ，進升級明顯

屌你社科狗 做十年都冇2皮幾

咪撚信佢啦master不嬲攞黎比學校賺錢 你有個degree有錢基本上會收我有fd degree Finance 轉去master psycho 唔通又關事

另外上面d巴打講得好岩
真係諗清楚個社工個價值係邊先好讀
唔好諗得太單純想幫人
社工角色係社會上仲有好多野可以做到
岩岩開學讀左陣，發覺原來個自己個價值都仲係好唔成熟
但係都係自己想遘向既地方黎
master其實好多唔同背景既人入黎洗底 各行各業都有
最緊要個人做好準備 價值觀fit到講到就好大機會入到

社科你當踏腳石啦 要升就要專 要專就要進修

社工只係其中一項選擇

清講得好

有識朋友
大學不是讀社工
做嘅工作關係所有興趣想讀Master
報咗兩至三年終於Poly收咗佢社工Master
都講返聲就算準時返放工都好
讀嗰幾年你都接近零時間可以吃喝玩樂
仲有要預時間實習
佢已經畢業咗一段時間了

完

Rehab未飽
但冇人做

今時今日社科搵唔搵到工都成問題

真 所以唔明social work 班友成日話實習攰 少錢咩事 求期幾年都2-3，4皮
Hku cu 一出a仔三皮

又係依d小學雞回應...會唔會可悲左少少
一黎大把社工一世都冇報過警
二黎助人專業黎講唔只係社工會有報警既可能，醫生個d都會面對要報警既情況
每次講社工只係識講人識報警真係你唔悶人地都悶

master都有分唔同既程度
MSW熱門同競爭程度明顯比一般Psy高好多
絕對唔係有錢就讀到架

得罪都要講，咁多個專業黎講，社工實習算時數最少而且絕對係輕鬆
不過當然pt msw就另計
我都唔知道點樣可以一邊有正職一邊可以實習到

bu個part time msw仲痴線，part time又係讀兩年，full time又係讀兩年

重要寫下log 搞下活動就得
無 專科 絕對要正確嘅一啲數字同埋技能

大把人係咁，有咩點。
社工同其他2x至4xk價位既工比一定舒服d

利申社工

坦白講社工基本上係公廁，
年年一車車中學考試考得唔好/本科讀垃圾既人貪swa/aswo跟mps出糧轉行讀。

其實如果搵swa的話根本肯俾少少耐性都搵到
冇飽和可言

有啲SWA工種太厭惡性，冇人肯去

例如？

咩sw master 都報左先 佢俾到你interview 既話 所有人既起跑線都差唔多

報左cu master 希望有得in

特殊學校、DAC cum H

巴打咩背景?

我本身HKU, MSW都係HKU.

呢個post有啲ching答得好好，佢地其實引導緊你諗多少少點解要㨂社工。

我就覺得MSW都係種投資，你要講回報都係一件好自然既事，要追ASWO，入職三皮等等都可以係理由。但重要既係本身你點解要入行，再你既價值觀如何聯繫到社工呢個角色。搵唔到定位，我覺得喺呢行會辛苦，你既客仔都可能辛苦。因為你可以喺呢行搵到工，但同時又唔代表係個好社工。要邊做邊去感受同埋學習。

而至於你話報唔報，你可以諗幾個強既理由話畀自己知點解要㨂社工，記住呢個理由，畀自己一個承諾，同埋報讀時你都要寫personal statement, 可能又幫到你啲啲。至於報邊間，唔缺錢就報晒佢攞個經驗先。我有朋友係報社工 見都接近唔洗見，CUHK派offer，最後㨂左個更搶手行業既master。

本身社工 大致認同。
最重要緊扣理念 但行內好多人完事就算。

最令我哭笑不得既係同事計數字，統計，人手計，二十世紀了，Excel呢？
所以真係覺得 讀完沒有甚麼大不了 都要睇個人有無增加自己技能。

我有朋友係報社工 見都接近唔洗見，CUHK派offer
Gpa幾，咩u 好有問題唔洗見 班老師on9? Sw 收人最重要係in

不嬲所謂interview係做樣，都係睇分

唔好玩，特殊學校跟教統局出糧足point到max，一出post大把人爭啊

MSW係俾本科乞食既人讀黎轉行既公廁
基本上咩背景都有

有d伏中心唔俾你係centre做自己功課就慘過食屎
其實社工實習d功課幾廢下

master已經見睇重少少咁大把
bachelor係睇哂分
所謂interview只要有去就得

讀緊ASW, 廢u top up, 幾個月社福經驗

社工哩行睇錢你會開心好多 幫人就算數吧 黑暗過商界
你走去做銀行出完啲花紅捐左佢仲幫到人

入HKU CU Master 正常八大21畢業一定夠做
所謂競爭大係啲搏嚟搏去先有degree嘅人
面試正常發揮就得

價唔價值觀幫人嗰啲請慳返
因為哩啲嘢係你cv睇到而唔係你把口
事前做吓research 講吓自己想做咩field 同對嗰個field有咩認識就得

3以上，你係唔明點解會咁

Personal statement 點寫好

社工起薪幾多

想入cp點解唔讀psycho

請問非社工top up degree想報8大社工master係咪難度系數好高？

psy 如果你想讀上去 正路都似係去讀同CP 有關既嘢較好。
你走左去讀社工，同你想做既嘢未必相同喎，呢點要考慮

以前3.3x以上果d唔洗in
以下果d會in下, 2.8x果d都有機會in
今年可能疫情關係in都無in就收曬
利申: 2.8x cu親生仔

中大都係某幾年咁派offer啫

不如你又講吓in有咩用
15分鐘interview可以睇到啲乜

根本你嘅價值觀同諗法係睇你cv 多過你把口
入得去嘅緊係話幫人
有幾可會話而家份工無前途想轉行only

去做義工會快啲

師兄

做銀行經理都係日日對好多clients，年終D花紅捐哂俾慈善機構，一樣可以幫到人喎師兄
我覺得樓主有其他原因先會揀社工
就例如錢，好多人入行之前都覺得社工
淨係處理下基本文件
見下客，up幾句敷衍下就算
完全都冇諗過要幫個客解決問題
冇心做淨係為錢真係唔好害人

香港其實好難真正實踐社工個套

講經濟結構：香港行極端資本主義（無生產力無實際貢獻個班sales/bank擰社會最多資源），根本同社工信左派個套係好大衝突。
淨係講綜援個個都淨係放大d人點厄（明明8成case係殘疾老人）。個社會風氣淨係屌人厄綜援，將貧窮歸因個人多於社會（連政府政策都係咁）亦無人正視點脫貧（香港係死症，裙帶/世襲等因素影響最大）

講民主政制：上連登自己明啦。不過信社工個套理想國唔係美國係北歐。美國相對香港民主同自由程度大好多，不過始終係金權主義。有錢佬干預到政府以至民生

好現實，好多讀MSW有部分係自己個行撈唔掂想向上流
但又唔係咁易讀到其他專業助人master（醫療系如PT,OT甚至ST及hku audi)年年一堆社科乞食狗衝

又搵到錢（唔計社署HA五年內上30-4xk唔難）又有意義聽落係幾吸引，不過實際係咪咁狼意義你但過就知

*咁有意義你做過

入到社署HA就係，如果係NGO，大部分人都卡左係三萬(SWA mid pt)